涉政治干預 澳洲廣播公司主席辭職

2018年09月28日

涉政治干預 澳洲廣播公司主席辭職

澳洲廣播公司主席米爾恩早前突開除總經理，引發政治干預風波。

澳洲廣播公司（ABC）主席米爾恩 （Justin Milne）前日被爆曾在政治壓力下，命令解僱兩名被政府「厭惡的」記者，觸發員工抗議；否認指控的米爾恩昨日請辭。

下令解僱兩記者

ABC為澳洲的公共廣播機構，以政府資金運作。事件的導火線是米爾恩周一突然開除總經理格思里（Michelle Guthrie），而格思里尚有近半任期。兩天後，澳洲多家傳媒收到了由米爾恩所撰、被外洩的電郵。

電郵內容顯示，米爾恩在4月時曾要求格思里開除財經記者阿爾貝里伊（Emma Alberici）。當中米爾恩寫道「他們很憎她，弄走她。我們要救的是ABC，不是她」。當時政府極為不滿阿爾貝里伊一單裁減企業稅的報道。

有澳媒又引述格思里指，米爾恩與素有交情的澳洲時任總理特恩布爾見面後，命令格思里「擊走」政治記者普羅賓（Andrew Probyn）。

米爾恩昨天辭職，指「一直把ABC利益放在最高位」，離開是為了緩解機構所受的壓力，強調「從沒有政府中人致電給我，告訴我該如何管理ABC」。澳洲政府亦否認施壓，並就事件展開調查。

英國廣播公司/《衞報》

上一則
上一則
特恐影響選情 勢續用美副司法部長